{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_010708",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "산달도"
    },
    "text": "山達島(산달도)\n慶尚南道巨済市巨済面法洞里\n面積2.97㎢で、海岸線の長さは8.2kmあり、人口は420人（1999年当時）です。この地域は、ゴジェ湾とガン島の間に位置する巨済湾の真ん中にあります。また、三峰と呼ばれる3つの山の間には、季節に応じて月が浮でいると言われています。この地域には電灯、後灯、実利の3つの村があり、新石器時代の貝塚も存在しています。1470年（朝鮮成宗元年）には水軍節度使の水営が設けられました。巨済湾は穏やかで、海岸には砂浜が広がっており、西側には村が形成されています。主要な農産物は麦とサツマイモで、稲作も盛んです。近海ではカタクチイワシ、コノシロ、タコ、穴子などが漁獲され、カキや貝、ワカメなども養殖されています。また、新石器時代の貝塚が2つ見つかっており、毎年正月一日には洞祭が行われています。ボプトンからはカーフェリー号が1日数回運航しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "山達島はどこに位置していますか？",
            "answer": "山達島は慶尚南道巨済市巨済面法洞里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "山達島の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "山達島の面積は2.97㎢です。"
        },
        {
            "question": "山達島の人口は何人ですか？",
            "answer": "山達島の人口は420人です（1999年当時）。"
        },
        {
            "question": "山達島は巨済湾のどの部分にありますか？",
            "answer": "山達島は巨済湾の真ん中に位置しています。"
        },
        {
            "question": "山達島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "山達島の海岸線の長さは8.2kmあります。"
        },
        {
            "question": "山達島には何つの村がありますか？",
            "answer": "山達島には電灯村、後灯村、実利村の3つの村があります。"
        },
        {
            "question": "山達島の主要な農産物は何ですか？",
            "answer": "山達島の主要な農産物は麦とサツマイモです。稲作も盛んです。"
        },
        {
            "question": "山達島で漁獲される魚や海産物は何ですか？",
            "answer": "山達島で漁獲される魚にはカタクチイワシ、コノシロ、タコ、穴子などがあります。また、カキや貝、ワカメも養殖されています。"
        },
        {
            "question": "山達島で見つかった新石器時代の貝塚は何つありますか？",
            "answer": "山達島で見つかった新石器時代の貝塚は2つあります。"
        },
        {
            "question": "山達島ではどのような祭りが行われますか？",
            "answer": "山達島では毎年正月一日に洞祭が行われます。"
        },
        {
            "question": "山達島へのアクセス方法は何ですか？",
            "answer": "山達島へのアクセス方法は、ボプトンからカーフェリー号が1日数回運航しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 287,
        "QA": 374
    }
}